<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pita Project</title>
    <link>https://ninagoropecnik.github.io/</link>
    <description>Recent content on Pita Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Nov 2016 21:05:33 +0530</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ninagoropecnik.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Portfolio Pita Projekt</title>
      <link>https://ninagoropecnik.github.io/razstave/portfolio-pita-project/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ninagoropecnik.github.io/razstave/portfolio-pita-project/</guid>
      <description>Dogodek: Zin kot arhiv: Delavnica 1, Zin kot arhiv: Delavnica 2  30.5.2022, 31.5.2022 Lecture performance Izvedba: Nina Goropečnik, Rea Vogrinčič Lokacija: MC Mladi zmaji Bežigrad Projekt je podprt in financiran s strani Javnega zavoda Mladi zmaji (Mestni inkubator 2021) v sodelovanju z Galerijo Alkatraz
Na delavnici je bil udeleženkam predstavljen arhiv Pita Projekta. Z udeleženkami sva delili razpise, na katere sva projekt prijavljali. Prikazali sva kako se je projekt zaradi adaptacije na zahteve razpisov razvijal v teh letih.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esej6 - Obrazstavno besedilo in intervju</title>
      <link>https://ninagoropecnik.github.io/eseji/simulaker/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ninagoropecnik.github.io/eseji/simulaker/</guid>
      <description>Razstava: Medpoteza Prostorska postavitev
Avtorici: Nina Goropečnik, Rea Vogrinčič
Kje: Galerija Simulaker, Novo mesto
Kdaj: 16. julij–7. avgust 2021
Odprtje razstave: petek, 16. julija 2021, ob 20. uri
 Nina Goropečnik in Rea Vogrinčič sta mladi umetnici, ki delujeta na področju sodobnih umetniških praks. Obe sta diplomantki ljubljanske Akademije za likovno umetnost in oblikovanje, kjer trenutno tudi zaključujeta podiplomski študij kiparstva pri mentorju prof. Jožetu Baršiju. V letu 2020 sta se s skupnim delom Pita Projekt (pita-project.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esej5 - Naslov projekta</title>
      <link>https://ninagoropecnik.github.io/eseji/naslov-projekta/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ninagoropecnik.github.io/eseji/naslov-projekta/</guid>
      <description>/korespondenca po mailu/
Razmislek o naslovu: &amp;ldquo;Pita Project&amp;rdquo; Naslov v angleščini &amp;ldquo;Pita Project&amp;rdquo; uporabljava zaradi imena spletne strani saj s tem poenotiva iskanje. Je pa možna tudi uporaba slovenskega prevoda &amp;ldquo;Pita Projekt&amp;rdquo;.
Na začetku je bil to delovni naslov za naju, ki je nastal v šali. (Ko sva začeli razmišljat o gradnji galerije sva pomislili, da bi na otvoritvah stregli pite) O naslovu sva resno začeli razmišljati, ko sva postavljali spletno stran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esej4 - Opis projekta 2</title>
      <link>https://ninagoropecnik.github.io/eseji/opis-projekta-2/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ninagoropecnik.github.io/eseji/opis-projekta-2/</guid>
      <description>Opis projekta Pita Project - Nadaljevanje Izhodišče je potreba po vzpostavitvi svojega prostora.
Zgrajena forma je lokacijsko-specifična instalacija, preko katere se oblikuje premislek o razmerju med umetniškim delom in razstavnim kontekstom.1
Objekt se na eni strani loči od prostora in v njem obstaja kot skulptura, po drugi strani pa postane del njegove arhitekture in tvori prostor v prostoru.2
Ustvarjen prostor je galerija, ki obstaja kot edina možnost razstavljanja znotraj izobraževalne institucije brez vpliva le-te na program ki se v njej izvaja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esej3 - Potek performansa</title>
      <link>https://ninagoropecnik.github.io/eseji/potek-performansa/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ninagoropecnik.github.io/eseji/potek-performansa/</guid>
      <description>V galeriji bi projekt predstavili kot performativno akcijo, na katerih je gledalec povabljen k sodelovanju. Dogodek bi vključeval večerjo s pitami (ki jih pripraviva sami) in kurirano razpravo. Galerija bi postala prostor namenjen pogovoru in razmišljanju ob hrani, skupaj z umetnicama. Tema pogovora bo vezana na vprašanja znotraj projekta samega. Ključni moment se zgodi v interakciji z obiskovalcem, ki prisostvujejo pri pogovoru in hranjenju.
POTEK PERFORMANSA
  Na performans se je potrebno predhodno prijavit (zaradi količine hrane)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recept: Pita s hruškami</title>
      <link>https://ninagoropecnik.github.io/eseji/recept/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ninagoropecnik.github.io/eseji/recept/</guid>
      <description>Sestavine za testo Moka (ravno prav)
Sladkor (po okusu)
Sol (Ščepec)
Kokosovo olje ali margarina (ravno prav)
Mrzla voda (nekaj kapljic)
 Sestavine za nadev Hruške (ravno prav)
Sladkor (ravno prav)
Rum (ravno prav)
 Recept Moko, sladkor in sol stresemo v posodo in premešamo. Dodamo ne stopljeno kokosovo olje in mešamo toliko časa, da nastanejo drobne grudice. Mešanici dodamo malo mrzle vode in testo zgnetemo.
Medtem ko testo počiva v hladilniku pripravimo nadev.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esej2 - Opis projekta</title>
      <link>https://ninagoropecnik.github.io/eseji/opis-projekta/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ninagoropecnik.github.io/eseji/opis-projekta/</guid>
      <description>Pita Projekt je platforma namenjena razstavljanju in raziskovanju lastne prakse skozi grajenje razstavnega prostora. Gre za prostor, ki obstaja znotraj institucije ALUO in prostor, ki skozi virtualno platformo izstopi iz danega konstrukta. /in mnogo več/
Fizični del sestoji iz dveh belih kvadratnih ploskev, ki sta vpeti v kot kiparskega ateljeja in tvorita iluzijo 2,5 metra visoke kocke. Zgrajena forma spremeni tloris prostora in znotraj le tega z minimalnim posegom dobi dve dodatni steni, ki na drugi strani oblikujeta galerijski prostor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portfolio Nina Goropečnik</title>
      <link>https://ninagoropecnik.github.io/razstave/portfolio-nina-goropecnik/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ninagoropecnik.github.io/razstave/portfolio-nina-goropecnik/</guid>
      <description>WEBSITE UNDER CONSTRUCTION </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portfolio Rea Vogrinčič</title>
      <link>https://ninagoropecnik.github.io/razstave/portfolio-rea-vogrincic/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ninagoropecnik.github.io/razstave/portfolio-rea-vogrincic/</guid>
      <description>WEBSITE UNDER CONSTRUCTION </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esej1 - Project Proposal</title>
      <link>https://ninagoropecnik.github.io/eseji/project-proposal/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ninagoropecnik.github.io/eseji/project-proposal/</guid>
      <description>STATEMENT
We started a project in December 2019 in Academy of Fine Arts and Design Ljubljana, Slovenia. We build a small student run gallery inside a studio. Our starting point was to construct a space that attempts to preserve more than one property (possibly in conflict) of the original space. It works as a critique on the fact that our academy does not have their own gallery. /&amp;hellip;wtf&amp;hellip;/ So we would like to expand the project to different surroundings, territory, location, and try to explore and play with our concept in other situations~~/layers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kaj je Pita Project</title>
      <link>https://ninagoropecnik.github.io/_default/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2016 21:05:33 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://ninagoropecnik.github.io/_default/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ninagoropecnik.github.io/footer/footer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ninagoropecnik.github.io/footer/footer/</guid>
      <description>@pita_project_250</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>