<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Pita Project</title>
    <link>https://ninagoropecnik.github.io/eseji/</link>
    <description>Recent content in Posts on Pita Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ninagoropecnik.github.io/eseji/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Recept: Pita s hruškami</title>
      <link>https://ninagoropecnik.github.io/eseji/recept/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ninagoropecnik.github.io/eseji/recept/</guid>
      <description>Sestavine za testo Moka (ravno prav)
Sladkor (po okusu)
Sol (Ščepec)
Kokosovo olje ali margarina (ravno prav)
Mrzla voda (nekaj kaplic)
 Sestavine za nadev Hruške (ravno prav)
Sladkor (ravno prav)
Rum (ravno prav)
 Recept Moko, sladkor in sol stresemo v posodo in premešamo. Dodamo ne stopljeno kokosovo olje in mešamo toliko časa, da nastanejo drobne grudice. Mešanici dodamo malo mrzle vode in testo zgnetemo.
Medtem ko testo počiva v hladilniku pripravimo nadev.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esej2 - Opis projekta</title>
      <link>https://ninagoropecnik.github.io/eseji/opis-projekta/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ninagoropecnik.github.io/eseji/opis-projekta/</guid>
      <description>Pita project je platforma namenjena razstavljanju in raziskovanju lastne prakse skozi grajenje razstavnega prostora. Gre za prostor, ki obstaja znotraj institucije in prostor, ki skozi virtualno platformo izstopi iz danega konstrukta.
Fizični del sestoji iz dveh belih kvadratnih ploskev, ki sta vpeti v kot prostora in tvorita iluzijo 2,5 metra visoke kocke. Zgrajena forma spremeni tloris prostora in znotraj le tega z minimalnim posegom dobi dve dodatni steni, ki na drugi strani oblikujeta galerijski prostor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esej1 - Predlog projekta</title>
      <link>https://ninagoropecnik.github.io/eseji/predlog-projekta/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ninagoropecnik.github.io/eseji/predlog-projekta/</guid>
      <description>STATEMENT
We started a project in December 2019 in Academy of Fine Arts and Design Ljubljana, Slovenia. We build a small student run gallery inside a studio. Our starting point was to construct a space that attempts to preserve more than one property (possibly in conflict) of the original space. It works as a critique on the fact that our academy does not have their own gallery. So we would like to expand the project to different surroundings, territory, location, and try to explore and play with our concept in other situations/layers.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>